黃之鋒：所有參與傘運港人更應獲提名

由反國教、雨傘運動到負起刑責入獄，成為首批年輕政治犯，雙學三子獲提名競逐今屆諾貝爾和平獎。黃之鋒及羅冠聰均表示，最值得競逐及領獎的，不是他們雙學三子，「而係所有參與過雨傘運動嘅香港人」，更希望藉提名喚起國際關注，香港現身處威權時代，但香港人沒有退縮，「希望世界唔好忘記一班爭取民主嘅香港人」。

記者 王家文

「最好嘅結果就係，我哋三個唔好攞。」黃之鋒說，諾貝爾和平獎不是一個人的功勞，最值得競逐並配得上該獎項，是所有參與過雨傘運動的香港人，「作為一場歷史上咁標誌性嘅運動，係值得被人記住」。他表示，有很多香港人在抗爭路上比他走得更前，承受的代價更加沉重，「對失嚟講，我要付出嘅嘢，對比好多正身處獄中嘅同路人，其實都好微不足道」。

羅冠聰也認為，在持續79日的雨傘運動中，香港人以和平手段作公民抗命，對抗極權，「係值得世人記住同認可」，比起他們三人，更應獲提名競逐諾貝爾和平獎，「我哋只係其中一分子」。他認為，暫難評論雨傘運動的成敗得失，正如八九民運雖看似失敗，但孕育了香港的民主運動，「好多歷史事件帶嚟嘅影響，唔係真係咁直接同咁快見到，而家去評論可能會少咗啲歷史視野」。

經歷入獄、被DQ議員資格，成為香港首批政治犯，年僅24歲的羅冠聰表示，個人對獲提名沒太大感覺，因為很多香港人為民主運動付出或犧牲，非為獲獎或認同，相比起已故諾貝爾和平獎得主劉曉波更是相當渺小，「希望真係能夠推動社會改革，香港人能夠有尊嚴同埋民主權力」，更重要是讓國際更關注香港的民主發展。

聯署信對雙學三子有高度評價。當中描述黃之鋒早於2011年以15歲之齡創立學民思潮，翌年發起反國教運動，更登上《時代》雜誌和《Fortune》雜誌最具影響力領袖的名單，並於上月獲頒發蘭托斯人權獎（Lantos Human Rights Prize）。羅冠聰則以23歲之齡成為香港史上最年輕的立法會議員；周永康也以學聯秘書長身份領導一場和平的雨傘運場。

「我覺得我哋配唔上咁高嘅讚賞同榮譽。」黃之鋒表示，從記者查詢才知悉獲提名競逐諾貝爾和平獎，也預計會惹起親共陣營的批評，但會以平常心面對，無論結果如何，也希望港人不要忘記仍身陷獄中的政治犯，「香港唔係剩係得三個政治犯，香港係有好多政治犯，只不過我哋係三個幸運或巧合地獲得國際社會極大幅度關注」。
在今天香港處於威權的時代，羅冠聰認為，今次獲提名諾貝爾和平獎，是對過往香港民主運動一直堅守和平、理性及非暴力的肯定，「亦提醒我哋，千祈唔好因為中國嘅打壓而放棄」。

本土派: 雨傘運動係失敗的，左膠又打飛機

100m

可惜香港係一個 僭建權威去僭建, 厚面皮賴死唔走先可以喺政界立足的地方

諗野仲好正常
係香港黎講算難得

btw鄭xx僭建單野冇下文嘅？

政棍係淨講而唔做實事，然後靠政治拎利益既人。
佢為左香港人都玩到入埋獄，前途都無左一大半，無好似民建聯既人袋袋平安，點算政棍？
你未必認同佢和理非非去為香港人爭取唔同既野，但如果真係為香港好，唔該集中火力對抗真正敵人。
有時都覺得好可惜，一位年輕人無機心咁無私為香港人付出，咩利益都無，落到如此下場，都只係因為太愛香港。

預埋最撐熱狗既連登仔嗰份呀

你條仆街仔
擺明借花敬佛

唔使啦
唔係人人都鐘意食人血饅頭架嘛

國際支持又點
六四嗰陣夠話要制裁中國
咪又係現實低頭

驚死

Show Blocked User - 岩瀨健三(居美中

1m 或 100萬

Show Blocked User - RedBaron